拒招待武漢肺炎或疑似武漢肺炎不違反《殘疾歧視條例》

第487章 《殘疾歧視條例》

61.傳染病
(1)除第(2)款另有規定外，如 ——
(a)某人的殘疾屬任何傳染病；及
(b)有關的歧視性作為是為保護公眾健康屬合理地需要的，
則即使另一人歧視該殘疾的人，本條例並不適用於該另一人。

(2)為免生疑問，現聲明︰任何人凡對人類免疫力病毒測試呈陽性反應或患上名為“後天免疫力缺乏症”的病症(一般稱為“愛滋病”)，第(1)款並不只因該人有該情況此一事實而適用於該人。

(3)
在本條中，傳染病 (infectious disease)包括 ——
(a)《預防及控制疾病條例》(第599章)所指的任何表列傳染病或由表列傳染性病原體引致的疾病；及 (由2008年第14號第18條代替)
(b)由衞生署署長藉憲報公告所指明的可傳播的疾病。

第599章 《預防及控制疾病條例》

附表1 [第2及15條] 表列傳染病

34AAA.嚴重新型傳染性病原體呼吸系統病 (Severe respiratory disease associated with a novel infectious agent) (由2020年第3號法律公告增補)

睇返最近三任嘅平機會主席，就知呢個位係退休官員嘅俱樂部，現任主席上任差不多一年，對歧視條例都依然唔熟，乜都估估下，上星期就話唔違反任何現有歧視範疇，今個星期就砌條"莫須有"出嚟

話唔俾大劣人幫襯，可能係殘疾歧視，咁平機會主席間接標籤所有大劣人係殘疾人士 (如果唔係，點樣構成殘疾歧視先?)，佢自己係唔係歧視大劣人嘅final boss?

平機會食屎啦，故意誤導公眾

平機會主席朱敏健表示，平機會已接獲近600宗與餐廳拒絕招待內地客或涉及歧視的投訴和查詢，相信數字仍會再上升。他表示，如果以防疫原因不招待，屬於有合理需要，不屬於殘疾歧視，平機會暫時亦未接獲有關投訴。

終審法院於○五年判決時，為「公職人員行為失當罪」定下五項犯罪元素定義，包括：
一、身為公職人員；
二、在執行公職的過程中或在與其公職有關情況下；
三、蓄意作出失當行為，或不作出恰當行為，如蓄意疏忽職守或不履行職務；
四、沒有合理解釋或理由；
五、其行為偏離公職職責範圍或宗旨屬於嚴重而非微不足道。